%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[compl]{Compléments scripts et shells}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.1}{Les fonctions shell}
  \begin{itemize}
  \item Déclarer une fonction : la commande \cmd{function}
\begin{verbatim}
function lprman
    {   
    man -t $1 > $1.ps
    lpr $1.ps
    }   
\end{verbatim}
\bigskip
  \item Lister les fonctions déclarées
    \begin{itemize}
    \item \cmdl{declare}{-F} liste les déclarations
    \item \cmdl{declare}{-f [nomfonction]} liste les contenus
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Appeler une fonction\\
    \cmdl{nomfonction}{<param1> <param2> ...}
  \end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.2}{TP : tout ensemble !}
  \begin{itemize}
\bigskip
  \item TP : Trouver la place occupée par les fichiers de chaque type MIME 
    dans le répertoire utilisateur.  \\
    Astuce : utiliser la commande \cmd{file -i} pour les types MIME.\\
    Variante : remplace le type MIME par l'extension.
  \end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \lpiftitle{105.1}{Redirections étendues : HERE...}
  \begin{itemize}
  \item HERE-Documents \shell{<\,<} \\
\begin{verbatim}
$ wall <<FIN
> ETEIGNEZ VOS MACHINES
> coupure electrique imminente
> --- l'equipe systeme
> FIN
\end{verbatim}
\bigskip
  \item HERE-Strings \shell{<\,<\,<} \\
    ex. \shell{cut -b cut -b 1,3-5,16- <\,<\,< "internationalisation"} %% -> iteration
  \end{itemize}
\end{frame}
